{
  "questionnaire": [
    {
      "question": "Qual è la capitale dell'Italia?",
      "answers": ["Roma", "Milano", "Firenze", "Napoli"],
      "correctAnswer": "Roma",
      "explanation": "Roma è la capitale dell'Italia.",
      "correctMessage": "Corretto!",
      "wrongMessage": "Prova ancora!"
    },
    {
      "question": "Come si dice 'casa' in italiano?",
      "answers": ["Casa", "Macchina", "Libro", "Scuola"],
      "correctAnswer": "Casa",
      "explanation": "'Casa' si dice 'casa' in italiano.",
      "correctMessage": "Corretto!",
      "wrongMessage": "Prova ancora!"
    },
    {
      "question": "Chi è l'autore della famosa opera 'La Divina Commedia'?",
      "answers": ["Dante Alighieri", "Leonardo da Vinci", "Machiavelli", "Petrarca"],
      "correctAnswer": "Dante Alighieri",
      "explanation": "Dante Alighieri è l'autore de 'La Divina Commedia'.",
      "correctMessage": "Corretto!",
      "wrongMessage": "Prova ancora!"
    },
    {
      "question": "Quale giorno della settimana segue il giovedì?",
      "answers": ["Venerdì", "Sabato", "Domenica", "Mercoledì"],
      "correctAnswer": "Venerdì",
      "explanation": "Venerdì segue il giovedì nella settimana.",
      "correctMessage": "Corretto!",
      "wrongMessage": "Prova ancora!"
    },
    {
      "question": "Qual è il fiume più lungo d'Italia?",
      "answers": ["Po", "Tevere", "Arno", "Adige"],
      "correctAnswer": "Po",
      "explanation": "Il fiume Po è il più lungo d'Italia.",
      "correctMessage": "Corretto!",
      "wrongMessage": "Prova ancora!"
    },
    {
      "question": "Cosa significa 'Ciao' in italiano?",
      "answers": ["Salve", "Arrivederci", "Buongiorno", "Addio"],
      "correctAnswer": "Salve",
      "explanation": "'Ciao' significa 'Salve' in italiano.",
      "correctMessage": "Corretto!",
      "wrongMessage": "Prova ancora!"
    },
    {
      "question": "Chi è l'autore de 'Romeo e Giulietta', una famosa tragedia romantica?",
      "answers": ["William Shakespeare", "Gabriele D'Annunzio", "Alessandro Manzoni", "Giacomo Leopardi"],
      "correctAnswer": "William Shakespeare",
      "explanation": "William Shakespeare è l'autore de 'Romeo e Giulietta'.",
      "correctMessage": "Corretto!",
      "wrongMessage": "Prova ancora!"
    },
    {
      "question": "Qual è la moneta ufficiale dell'Italia?",
      "answers": ["Euro", "Lira", "Dollaro", "Sterlina"],
      "correctAnswer": "Euro",
      "explanation": "L'Euro è la moneta ufficiale dell'Italia.",
      "correctMessage": "Corretto!",
      "wrongMessage": "Prova ancora!"
    },
    {
      "question": "Quale famoso vulcano italiano si trova vicino a Napoli?",
      "answers": ["Vesuvio", "Stromboli", "Etna", "Vulcano"],
      "correctAnswer": "Vesuvio",
      "explanation": "Il Vesuvio è il famoso vulcano vicino a Napoli.",
      "correctMessage": "Corretto!",
      "wrongMessage": "Prova ancora!"
    },
    {
      "question": "Come si dice 'sole' in italiano?",
      "answers": ["Sole", "Luna", "Stella", "Pianeta"],
      "correctAnswer": "Sole",
      "explanation": "'Sole' si dice 'sole' in italiano.",
      "correctMessage": "Corretto!",
      "wrongMessage": "Prova ancora!"
    }
  ]
}
